馬斯克﹕「星鏈Starlink」現金流可測時將部署上市

Tesla（美﹕TSLA）創辦人Elon Musk近日在社交平台Twitter頻密發言，繼上周暗示自己看好加密貨幣狗狗幣Dogecoin，繼而推動其價格大升後，Elon Musk 今日（9日）再度表示，在衛星寬頻網絡業務「Starlink（星鏈）」的現金流變得可合理預測時，擬將Starlink上市。

Elon Musk在Twitter回應網民問題時表示，他預料Starlink明年需面對現金流流出難題，並指現時Starlink在財政和技術層面上皆遇到問題。不過他指，若Starlink能夠渡過難關，料Starlink每年轉移至消費者的成本將逐步下降。

Starlink是甚麼？

Starlink是Elon Musk 創立的太空科技公司SpaceX旗下的項目，主要提供衛星寬頻網絡服務，為偏遠地區和世界不同地方的用戶提供互聯網覆蓋。

據本月Starlink 向美國聯邦通信委員會（FCC）提交的文件顯示，Starlink現時在美國及其他地區擁有超過10,000名用戶。

是次並非Elon Musk首次透露要將Starlink上市，Elon Musk早於去年9月已經表示，當Starlink的收入增長變得平穩且可預測時，便會把Starlink上市。他曾預計Starlink一年內能帶來約300億美元的收入，是SpaceX核心火箭項目預期收入的10倍。

根據外國傳媒報導，SpaceX的領導層之前曾提及有關的想法，公司主席Gwynne Shotwell於今年2月曾對投資者提及Starlink是合適上市的項目，不過1個月後Elon Musk反對有關計劃，認為Space X不應把焦點放到Starlink 上市的事宜，而是想辦法令Starlink不要破產。

同時，Elon Musk又提到他是散戶的忠實粉絲，會把散戶的利益放到最高。

Starlink是SpaceX負責構建太空互聯網的企業，透過人造衛星，把網絡覆蓋全球。Starlink計劃需要11,943個低空地球軌道（low Earth orbit）的人造衛星，現時，SpaceX已發射700個Starlink衛星。今年夏天SpaceX完成了測試，指出Starlink網速可以滿足網絡遊戲及串流電影的網速需求。

Elon Musk對Starlink寄予厚望，指出現時已有近70萬用戶表示強烈興趣，Elon Musk又認為是SpaceX產生收入的重要關鍵，從而令SpaceX能發展更多先進的火箭及太空船。SpaceX計劃Starlink2020年底將於美國北部及加拿大南部開始投入商用，在2021年覆蓋全球主要人口地區。

到時不問價，all in SH

我都要儲定錢先得

光纖都好夠用

elon papa

儲定錢allin

根據normal distribution , 100MB 係最性價比最高既速度

呢隻真係要不問價 借爆來買

堆強國老千ipo 都可以升

ARKX

到時一定第一時間買

God

今日開始儲錢

支那股都$700，呢隻$10000 都好多人覺得唔會貴

將所有股票套現再all in

56k都好夠用gif

買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買買

佢衛星喎……

射呀射 射他吧

佢應該整個集團黎上市叫ELON/MARS

佢應該整個公司叫nothing 應該都屌打其他人

人哋嘅專貴客戶一定唔會係你

一定要買

要有個pizza盒咁大嘅接收器

暫時淨係覺得啱未鋪網絡嘅地方

又一個活係自己世界，外國唔係度度有光纖，電話線之類

賣軍事用都賺到仆街啦

佢好似有間boring company
整間nothing company?

boring係整隧道果間

All in or nothing

你喺沙漠、荒野農村鋪光纖？

elon baba 噤做中國點block 支那仔上網

搶晒全球電訊商飯碗，又唔駛畀每個國家既營業成本，真係幾大發展空間，唯一問題就係前期投資大。

如果個個上台，都可以開個gmail咁方便，一定霸到唔少市場

最有興趣就係想下其他電訊商點反擊，定係重演一次telsa電動車歷史，個個眼定定望住佢搶晒自己啖飯食

喺香港都大把村屋冇光纖啦
仲要得8mb上網

理論上都要每個國家拎PREMIT先用得
水貨另計

最大成本嘅火箭都畀spacex 回收重用技術解決咗
我諗想反擊都難

我會直接入星鏈

有邊個諗到可以用衛星去造寬頻

一出即入

邊個有隻接收碟就打靶

Elon 心底好似好想玩人類去中心化，又starlink 又cryptocurrency

支共咪干擾大氣電波

不過攬炒埋佢自己設施

中國個防火牆係未用唔到

等啲井底之蛙睇吓個世界 好快就識得反抗

未必，宜家流動網絡/光纖上網個牌照，應該都係有限提供服務既方法，政府提供咩畀營運商（好似頻譜，起機站用地）

starlink個做法好似網店賣舊硬野畀你，你喺amazon 買電子野，間公司都係一個國家登記，全球客戶都可以幫襯，公司唔需要每個國家攞商業登記

如果starlink 無喺個國家實際營運，咁佢唔應該受到規管（內地除外）

其實佢係開多間公司叫SpaceX嚟做Starlink?
咁一半ARKX一半SPACE好?
定係All in其中一隻?

支那人用華為5妓

佢衛星都係咁上下，遇著打風落雨你遇得返56k

戰略用品 禁入口

當收每個客一年 us300， 咁有1 億個客 就 年收300億， 全球 有1 億個客， 又未必無可能

一用就查水錶
隻碟仲要望天，冇得收埋

有線同無線比 固網都夠用啦，你仲用手提電話？

幾時出

係咪即係港共第日封網
我地都仲可以比錢用衛星寬頻?

有既, 拎個紙皮箱笠住

一年收US$300 唔貴呀! 如果呢個價錢

係

單係呢個原因 已值得俾錢

唔理價錢先
大陸人咪全部都翻到牆?

主呀

外國好啱用

我唔識咁講

呢隻碟等如屋企隻modem

但唔係用有線網絡 而係直接上傳至衛星網絡

咁就唔使再經任何當地ISP

個ISP就係馬斯克唧衛星網絡

用得呢個網絡 已不需再翻牆

你咁計都係計平民客 仲有大量公司 政府 團體會用
即係電話都唔會得個人用 公司都會用到 我覺得300億隨時都低估咗

爸爸

大陸班生番用呢個方法翻到牆
可能唔係好事
清醒既支那人係少數

落緊雨都可以玩到csgo應該唔會慢得去邊....

但咁多人用 個衛星就未必負荷到 可能要好多衛星 但呢項的確係子發明

呢隻我都睇好

馬斯克呢隻上巿 strong hold可以

點都好過hold垃圾700 支那股信唔過

all in

就係要咁先可以阻到支共控制網絡

如果支那人用唔到 咁我地一樣

佢一樣可以控制 馬斯克我最初聽佢呢個構思時 好似係想幫窮困地區解決上唔到網問題 但現在咁睇 其實呢個構思正可解決暴政中斷網絡

只要把數據直接上傳至衛星 根本無辧法阻止 去中心化 背後正和吹奏bitcoin 原理一樣

PLAN左射成萬粒, 依加先一千粒
大把潛力

通訊網絡

國家層面一定係戰略物資架喇。
特別係封閉、極權國家：俾人民自由接觸資訊係好危險的事。

Starlink 技術層面上有無方法突破到？
定係衛星真係可以直送電話？

你唔會知佢諗咩，條友痴線

想知速度大概點樣
如果ok, 真係要課金支持

所以抵馬斯克發達

呢D嘢 支共入面D人係諗唔到的

佢地只識呃呃騙騙

好似有講過話唔會cover中國

唔知

我不是做呢行 我只係憑我的基本認知去看

但我理解馬斯克就等如你幫襯緊的PCCW 3 HKBN 呢d ISP

不過呢間係直接上傳至太空衛星

咁就死得

仲想旨意佢破封網

講就係咁講，但係starlink本身都係要靠陸地衛星站黎落地，而嗰個location嘅網路基建都要有翻咁上下先得，以中國嘅範圍黎講，應該都係得近日韓/台灣嗰d area先有覆蓋/有正常速度，更加唔好講musk同大陸有投資，location ban完全正常

但係佢自己講左如果個國家法例唔比佢做 佢就唔會提供服務

1-2年內應該都會整隻細D既接收機
但長遠應該可以做到電話SIZE
到時就易運

如果用得到 一年就算收US$400 美元都OK

網上行都要300幾蚊一個月 就算馬斯克收500美元都唔貴得好多

呢D錢唔慳得 救命時就有用

但係其他地方買完帶入去, 就可能偷雞用到
不過要封既一定封到

呢樣真

馬斯克都吹奏支共 佢tesla大陸有廠

所以都唔好有太大期望

42000

All in

SpaceX未上到月球
股價升上月球先

Price in殖民火星

呢個錢銀對公司客黎講，根本唔算係一回事，所以B2B 公司客一定搶唔少；

尤其落後國家唔夠錢舖網絡，如果starlink 可以再賣本啲搶客，前景真係好難想像

無錯

穩定不受控制網絡 呢個係最值錢之處 之前google都好似講過呢個構思 但不了了之

之前有報告得幾mb

唔睇好
明明56k已足夠

好似唔使地面衛星站？
好似本身嗰啲衛星同衛星之間唔識用雷射溝通嘅先要地面衛星站
啱啱射嘅一批已經唔使用地面衛星站
但唔知對性能速度有冇影響

因為SpaceX自家製火箭
其他公司靠買發射服務整network
未整好已經破產

To the moon已經過時
我哋要to the Mars

100Mbps

一上市就買，唔諗

全倉

民企好大機會係連個衛星都比人HACK埋
因為唔止恐怖份子 就連國家級都會嘗試

買買買

想封網又難一步

My King

Lm

starlink同電訊商係食唔同market，河水不犯井水，甚至係互補

問一下星鏈上市洗唔洗抽股

錯過咗tsla既人今次唔好走寶

無錯

當一般美國農民 (好撚有錢又有權有勢架！) 煩緊要唔要成村得個四五戶幾廿人夾天價既價錢去請某大網絡公司去鋪光纖到佢地條村個時，而加已經有住農業地區既網民成功玩緊 starlink 仲野野 20-40 latency 加過 100mbps download + 20-40mbps upload，佢地個表情感動到另一個點 ....

係香港先會咁「特殊」覺得無用，單係我而加係倫敦住，明明係大都會區都可以有啲 house / avenue 真係完全光纖都無，甚至係連 apartment 都係無光纖個時你就知 starlink 個 market 係邊

而加漏既風聲係 99 usd 一個月，租 equitment (全自動鑊仔加三腳架同埋隻帶 wifi 既 sattellat router) 就 600usd 一次過比，如果佢仲話可以壓到低啲價錢我諗真係可以好誇張

自己上網去搵 youtube 啲 tester，佢地無一個表示失望，見過有條粉腸仲玩 rural area camping 係度用 starlink 去 stay connect 仲好用過 3g 電話 ......

你有無睇過佢俾人訪問
有人問佢以後火星如果真係住到人 建設社會
政體會向咩方向展
佢話主要係 建基於democracy既 liberalism
但佢要既民主唔係全民投個代表
而係各個議題都可以全民一齊投
佢各方面都真係應該想去中心化的

如果支那要求境內發售嘅電話要接收唔到衛星網絡信號 會唔會廢咗武功？

巴打想問下用黎上網個equitment係幾大架呢？係咪全球任何地方有佢d衛星cover既地區帶住佢都可以無限上網？

用個價 計佢貴唔貴 仲得到20幾個正評

如果可以做搭飛機上網正常速度又唔係天價應該會壟斷晒公司客in 契爺we trust

如果上市，全球瘋搶

上youtube 好多片睇

如果飛機同船郁緊都可以好穩定咁收到既話
我真係唔驚starlink會蝕錢收皮

elon musk 做緊野 成日向霸權挑機

佢一早講撚咗會配合中國要求唔搞佢

賣錢疴煙

而家網速好似ok但有斷線同delay問題？ 唔太記得

香港睇落好似無咩用，但到港共不停封網封香港人把口，starlink就可以將聲音突破網牆
不過費用暫時時仲係貴貴地，除非搵到幾戶人夾黎做後備網絡

屌串到

船 飛機果d 而家d衛星上網不知幾貴
佢又快又平 做到就即時壟斷

upload仲快過我屋企。。。

重點係幾時上到市

咁咪直接買外國電話咭 咁仲好

唔係電話卡 係部電話本身要改裝

咁咪直接買外地電話囉

我唔介意俾多少少

我寧願第二D地方慳

都唔想俾呢個冚家剷正苦先用安心出殯監控 再用實名電話卡check行蹤

我大不了不用電話

如果要用,我寧願俾多少少

最多入黑巿油 傷車都咁話 俾少D稅 都要擺脫監控

有幾多人會專登為咗翻牆去外國買電話
唔係話冇 不過已經同樓上講嘅目的(突破網絡長城)有所偏離啦
本身佢哋都大把人用vpn上網 當然有冇後門就另計

vpn 其中一方法

我係唔撚鐘意支共 港共 佢要我做咩 我就係都做相反

噤都好 班山番唔會衝曬出黎

到最後佢會變左個中心

hops多左點都有d，只係有幾大影響咁解

Starlink真心可以all in揸十年

有冇得唔俾正苦block到signals先？
有就好值得subscribe

無得block. 成個 starlink計劃 , 有1萬2千粒衛星覆蓋.

如果係禁，是但搵人訂左，再整個proxy server/vpn,就唔驚封網

Starlink成功穩定訊號定位比gps更可靠，將來無人駕駛就更簡單

starlink 接收器另外買. 唔洗經ISP server landline

原來比人用左個名 要開間母公司EVERYTHING啦

開間 elon must

咁任何嘢一大咗都會有中心出現

蘋果已準備在apple pay加入bitcoin

一多人用個平台就會變大台

無得避

不過我都唔會咁而信bitcoin

美國好多地方仲係25mbps甚至3mbps

apple 比用bitcoin就變左大台？

政府會炸哂啲衛星